La formule du binôme de Newton découverte par Isaac Newton en 1665, permet de développer une puissance d'un binôme.

Soit $(a,b)\in\mathbb{R}^2$ et $n\in\mathbb{N}$:

\begin{equation*}
		(a+b)^n=\sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} a^k b^{n-k}
\end{equation*}

\subsection*{Démonstration}
	Pour tout entier $n\in\mathbb{N}$ et $(a,b)\in\mathbb{R}^2$, on note $P_n$ la propriété:
	\begin{equation*}
		(a+b)^n=\sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} a^k b^{n-k}
	\end{equation*}
	
	\begin{description}
	
	\item[Initialisation :]
	Pour $n=0$, on a
	\begin{flalign*}
		&\text{D'une part }(a+b)^0 = 1	&
	\end{flalign*}
	\begin{flalign*}
		&\text{D'autre part }\sum_{k=0}^{0} \binom{0}{k} a^k b^{0-k} = \binom{0}{0} a^0 b^0 = 1&
	\end{flalign*}
	
	
	Donc la propriété $P_0$ est vraie.
	
	\item[Hérédité :]
	Soit $n\in\mathbb{N}$ tel que $P_n$ est vraie.
	
	Montrons que $P_{n+1}$ l'est aussi.
	
	\begin{equation*}
		\begin{split}
		(a+b)^{n+1} &=(a+b)(a+b)^n\\
		&=(a+b)\sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} a^k b^{n-k}\\
		&=a\sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} a^k b^{n-k} + b\sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} a^k b^{n-k}\\
		&=\sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} a^{k+1} b^{n-k} + \sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} a^k b^{n-k+1}
		\end{split}
	\end{equation*}
		
	On procède à un changement de variable $j=k+1$ dans la première somme puis on remplace j par k.
	
	\begin{equation*}
		\begin{split}
		(a+b)^{n+1} &=\sum_{k=1}^{n+1} \binom{n}{k-1} a^k b^{n-k+1} + \sum_{k=0}^{n} \binom{n}{k} a^k b^{n-k+1}\\
		\end{split}
	\end{equation*}
	
	Ensuite on isole le terme $k=n+1$ de la première somme et le terme $k=0$ de la seconde, puis on réunit les deux sommes pour $k\in[\![1;n]\!]$.
	
	\begin{equation*}
		\begin{split}
		(a+b)^{n+1} &=\binom{n}{n}a^{n+1}b^0 + \sum_{k=1}^{n} (\binom{n}{k-1}+\binom{n}{k}) a^k b^{n-k+1} + \binom{n}{0} a^0 b^{n+1}\\
		\end{split}
	\end{equation*}

	Comme $\binom{n}{k-1}+\binom{n}{k} = \binom{n+1}{k}$, $\binom{n}{n} = \binom{n+1}{n+1}$ et $\binom{n}{0} = \binom{n+1}{0}$:
	
	\begin{equation*}
		\begin{split}
		(a+b)^{n+1} &=\binom{n+1}{n+1}a^{n+1}b^0 + \sum_{k=1}^{n} \binom{n+1}{k} a^k b^{n-k+1} + \binom{n+1}{0} a^0 b^{n+1}\\
		\end{split}
	\end{equation*}
	
	En regroupant les termes sous une même somme, on obtient:
	
	\begin{equation*}
		\begin{split}
		(a+b)^{n+1} &=\sum_{k=0}^{n+1} \binom{n+1}{k} a^k b^{n+1-k}\\
		\end{split}
	\end{equation*}
	
	Donc $P_{n+1}$ est vraie.
	\end{description}
	
	Par principe de récurrence, $P_n$ est vraie pour tout $n\in\mathbb{N}$.
